

\item[d)] gegeben: $T_{g2} \quad p_{g2}$
    \begin{itemize}
        \item $p_{g2}$ bleibt konstant weil das EW inkompressibel ist und somit nur die Block und $p_{\text{amb}}$ bestimmt
        \item $T_{g2}$ Ã¤ndert sich, TEG um Gleichgewicht zu erreichen
    \end{itemize}
    \item[e)] Annahme $T_{g2} = 0.05 \cdot T_0$
    \begin{itemize}
        \item gegeben: $C_{v2}$
        \item Energiegleichung (1) $\Leftrightarrow$ (2) am geschlossenen System
        \[
        \frac{dE}{dt} = \sum \dot{Q} - \sum \dot{W}
        \]
        \[
        \Delta u = Q_{12} + W_{\text{res}} \quad \text{mit} \quad W_{\text{res}} = p_{\text{amb}} (V_2 - V_1)
        \]
        \[
        Q_{12} = \Delta U + W_{\text{res}}
        \]
        \[
        \text{mit} \quad V_2 = \frac{m_{H2O} T_{g2}}{\rho_2} = 1.1 \text{L} \quad \text{mit} \quad p_{g2} = p_1 = 4.12 \text{bar}
        \]
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection*```latex


\[
Q_{zu} = m \Delta u + \frac{1}{V_{nse}}
\]

\[
= m c_v (T_s - T_1) + \rho_{amb} c (V_2 - V_1)
\]

\[
= 3.4 \cdot 10^{-5} \, \text{kg} \cdot 0.653 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kgK}} \left( 373.15 \, \text{K} - 273.15 \, \text{K} \right) + 10^2 \cdot \left( c_{0.01 \, \text{M} \, \text{H}_2} - c_{0.03 \, \text{M} \, \text{H}_2} \right)
\]

\[
\Rightarrow Q_{zu} = 20 + 0.8 \, \text{kJ}
\]

\[
2) \quad \text{ges.} \, x_{Eis}
\]

\[
\text{Energiebilanz nur am EN von (1) \rightarrow (3)}
\]

\[
\frac{dE}{dt} - \sum \dot{Q} = \sum \dot{Q} \, \text{da inkompressibel}
\]

\[
m_{EN} \Delta u = Q_{zu} \quad \text{mit} \quad Q_{zu} = 20 + 0.1 \, \text{kJ} \quad \text{und} \quad x_{Eis} = \frac{m_{Eis}}{m_{EN}}
\]

\[
\Rightarrow \Delta u = Q_{zu}
\]

\[
\Rightarrow \frac{m_{Eis}}{x_{Eis}} - \frac{m_{Eis}}{x_{Eis}} \mu = Q_{zu}
\]

\[
\Rightarrow \frac{m_{Eis}}{x_{Eis}} - m_{EN} \mu = Q_{zu}
\]

\[
\Rightarrow \frac{m_{Eis}}{x_{Eis}} = Q_{zu} + m_{EN} \mu
\]

\[
x_{Eis} = \frac{m_{Eis}}{m_{EN}}
\]

\[
x_{Eis} = \frac{Q_{zu} + m_{EN} \mu}{m_{EN}}
\]

\[
\text{aus den Tabellen (TAB A):}
\]

\[
u_f (0^\circ \text{C}) = -0.045 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
u_{fg} (0^\circ \text{C}) = -333.458 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
\Rightarrow u_i - u \ldots
\]

``````latex