
``````latex


\section*{3. a)}

\[
A = \left( \frac{D}{2} \right)^2 \pi = 5 \text{cm}^2 = 7.85 \times 10^{-5} \text{m}^2
\]

\[
\frac{m_K + m_W}{A} + p_{\text{amb}} = p_{g,1} = \frac{(0.1 \text{kg} + 32 \text{kg}) 9.81 \text{m/s}^2}{7.85 \times 10^{-5} \text{m}^2} + 1 \text{bar} = 9.40 \text{bar}
\]

\[
pV = mRT
\]

\[
m_g = \frac{p_{g,1} V_{g,1}}{R T_{g,1}} = \frac{1.406 \text{bar} \cdot 3 \text{m}^3}{8.314 \frac{\text{J}}{\text{mol K}} \cdot 773.15 \text{K}} = 3.42 \text{g}
\]

\[
R = \frac{\mathbb{R}}{M_g} = \frac{8.314 \frac{\text{J}}{\text{mol K}}}{50 \frac{\text{g}}{\text{mol}}} = 0.17 \frac{\text{J}}{\text{g K}}
\]

\section*{b)}

\[
p_{g,2} = p_{\text{amb}} = 1 \text{bar} \quad \text{da thermodynamisches Gleichgewicht. Das Gas breitet sich nicht mehr aus.}
\]

\[
\text{Graph: A horizontal line representing } pV = \text{const} \text{ with arrows pointing to the right indicating expansion.}
\]

\[
\frac{T_{g,2}}{T_{g,1}} = \left( \frac{p_{g,2}}{p_{g,1}} \right)^{\frac{n-1}{n}}
\]

\[
K = \frac{C_p}{C_v}
\]

\[
C_p = R + C_v = 0.17 \frac{\text{J}}{\text{g K}} + 0.633 \frac{\text{J}}{\text{g K}} = 0.80 \frac{\text{J}}{\text{g K}} \quad \Rightarrow \quad k = \frac{0.80 \frac{\text{J}}{\text{g K}}}{0.633 \frac{\text{J}}{\text{g K}}} = 1.26
\]

\[
T_{g,2} = T_{g,1} \left( \frac{p_{g,2}}{p_{g,1}} \right)^{\frac{n-1}{n}} = 446.13^\circ \text{C}
\]

\section*{c)}

\[
Q_{12} = m_g \cdot C_p \cdot \Delta T = 3.42 \text{g} \cdot 0.80 \frac{\text{J}}{\text{g K}} \cdot (500^\circ \text{C} - 0.003^\circ \text{C}) = 1367.46 \text{J}
\]

``````latex


\section*{Student Solution}

\begin{equation}
d l \quad T_{EW,2} = T_{g,2} = 0,005^\circ C
\end{equation}

\begin{equation}
\frac{m_{EW}}{m_{EW}} = 0,6 \quad \Rightarrow \quad m_{Ci} = 0,6 - 0,6 \cdot 0,1_{kg} = 0,06 \, kg
\end{equation}

\begin{equation}
u_{n} = u_{k} + x \left( u_{tot} - u_{k} \right)_{k_{tot}} \quad \Rightarrow \quad \text{(crossed out text)}
\end{equation}

\begin{equation}
\text{Tab(0,0)}
\end{equation}

\begin{equation}
u_{n} = -333,485 \, \frac{kJ}{kg} + 0,6 \left[ -0,045 \, \frac{kJ}{kg} + 333,485 \, \frac{kJ}{kg} \right] = -733,47 \, J
\end{equation}

\begin{equation}
\text{EB gleichsetzen System:} \quad \Delta E = Q_{n2} \quad \Rightarrow \quad \Delta U = Q_{n2} = (u_{2} - u_{n}) = Q_{n2}
\end{equation}

\begin{equation}
u_{2} = Q_{n2} + u_{n} = 1,500 \cdot 10^{3} - 733,47 \, J = 733,588 \, J
\end{equation}

\begin{equation}
x_{2} = \frac{u_{2} - u_{k,1} (0,005^\circ)}{u_{tot}(0,005^\circ) - u_{k,1} (0,005^\circ)} = 0,5
\end{equation}

``````latex


