
``````latex


\section*{Aufgabe 3}

a) 
\[
P_{GA} = P_{amb} + \frac{m_K \cdot g}{A} + \frac{m_{EW} \cdot g}{A} + P_{EW}
\]

\[
P_{EW} \, (T_{EW} = 0^\circ C) = 1.1 \, \text{bar}
\]

\[
A = \pi \left( \frac{d}{2} \right)^2 = \pi \left( \frac{0.1 \, \text{m}}{2} \right)^2 = 0.00785 \, \text{m}^2
\]

\[
P_{GA} = 1 \, \text{bar} + \frac{32 \, \text{kg} \cdot 9.18 \, \text{m/s}^2}{0.00785 \, \text{m}^2} + \frac{0.1 \, \text{kg} \cdot 9.81 \, \text{m/s}^2}{0.00785 \, \text{m}^2} + 1.1 \, \text{bar}
\]

\[
= 2.8 \, \text{bar}
\]

1G 
\[
P_{GA} V_{GA} = m_{GA} R T_{GA}
\]

\[
R = \frac{\bar{R}}{M_g} = \frac{8.314 \, \text{J/(mol K)}}{0.05 \, \text{kg/mol}} = 166.28 \, \frac{\text{J}}{\text{kg K}}
\]

\[
m_{GA} = \frac{P_{GA} V_{GA}}{R T_{GA}}
\]

\[
m_{GA} = \frac{2.8 \cdot 10^5 \, \text{Pa} \cdot 3.14 \cdot 10^{-3} \, \text{m}^3}{166.28 \, \frac{\text{J}}{\text{kg K}} \cdot 273.15 \, \text{K}}
\]

\[
= 0.006833 \, \text{kg}
\]

\[
= 6.84 \, \text{g}
\]

b) 
\text{Es fließt erst keine Wärme mehr, wenn das ganze Eis geschmolzen ist. Dabei bleibt der Druck gleich.}

\[
\Rightarrow \text{Temperatur } T_{G2} \text{ ist gleich wie die Temperatur des EWs}
\]

\[
\Rightarrow T_{G2} = 0^\circ C
\]

\text{Der Druck des Gases bleibt gleich} 
\[
\Rightarrow P_{G2} = 2.8 \, \text{bar}
\]

``````latex


c) 1. HS um das Gas:
\begin{equation}
\frac{dE}{dt} = \sum_i \dot{m}_i (h_i + \frac{p_i}{\rho_i} + \frac{v_i^2}{2}) + \dot{Q} - \dot{V}
\end{equation}

\begin{equation}
\Delta U = Q_{12}
\end{equation}

\begin{equation}
m_{gas} (u_2 - u_1) = Q_{12}
\end{equation}

\begin{equation}
Q_{12} = m_{Cu} c_{u} (T_2 - T_1) \quad \text{(perfekter Gas)}
\end{equation}

\begin{equation}
Q_{12} = 3.6 \cdot 10^3 \, \text{kg} \cdot 0.633 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kgK}} (273.15 \, \text{K} - 773.15 \, \text{K})
\end{equation}

\begin{equation}
= -1.139.4 \, \text{kJ} = -1.139.4 \, \text{J}
\end{equation}

\begin{equation}
\Rightarrow \text{Es wurde 1.139.4 J übertragen.}
\end{equation}

d) 1. HS um Eis:
\begin{equation}
\frac{dE}{dt} = \sum_i \dot{m}_i (h_i + \frac{p_i}{\rho_i} + \frac{v_i^2}{2}) + \dot{Q} - \dot{V}
\end{equation}

\begin{equation}
\Delta U = Q_{12}
\end{equation}

\begin{equation}
m_{ew} (u_2 - u_1) = Q_{12}
\end{equation}

\begin{equation}
u_2 - u_1 = \frac{Q_{12}}{m_{ew}} \Rightarrow u_2 = u_1 + \frac{Q_{12}}{m_{ew}}
\end{equation}

\begin{equation}
u_1 = u_{rest} + x_{eis,1} (u_{schliss} - u_{rest})
\end{equation}

\begin{equation}
= (-333.485 + 0.6 (-0.045 \cdot 333.485)) \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\end{equation}

\begin{equation}
= -133.421 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\end{equation}

\begin{equation}
u_2 = -133.421 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} + \frac{1.5 \, \text{kJ}}{0.1 \, \text{kg}} = -118.421 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\end{equation}

\begin{equation}
T_{eis,2} = T_{eis,1} + 0.003 \, ^\circ \text{C}
\end{equation}

\begin{equation}
x_{eis,2} = \frac{u_2 - u_{rest}}{u_{schliss} - u_{rest}} = \frac{-118.421 + 333.442}{-0.033 + 333.442} = 0.64
\end{equation}

``````latex


