
``````latex


1) a) \\
Energiebilanz um Reaktor: \\
stationär, ein Massenstrom: \\
\[
0 = \dot{m} [h_e - h_a] + \dot{Q}_R + \dot{Q}_{aus} - \dot{W}_e
\]
\[
\dot{Q}_{aus} = \dot{m} [h_a - h_e] - \dot{Q}_R
\]
\[
= -62.37 \frac{kJ}{kg}
\]
\[
h_e = h_f + x_0 (h_{fg} - h_f) \bigg|_{@70^\circ C}
\]
\[
= 304.65 \frac{kJ}{kg}
\]
\[
h_a = h_f + x_0 (h_{fg} - h_f) \bigg|_{@100^\circ C}
\]
\[
= 480.325 \frac{kJ}{kg}
\]

b) \\
\(\dot{T}_{KF}\): Entropiebilanz um KF: \\
\[
P_{KF} = P_{KF,ein} \Rightarrow isobar \Rightarrow reversibel
\]
\[
L_p Serz = 0
\]
\[
0 = \dot{m}_{KF} (s_e - s_a) + \frac{\dot{Q}_{aus}}{T_{KF}} = \dot{m}_{KF} c_{if} \ln \left( \frac{T_e}{T_a} \right) - \frac{\dot{Q}_{aus}}{T_{KF}}
\]

\[
L_0 \dot{m}_{KF}: \text{Energiebilanz um KF:}
\]
\[
0 = \dot{m}_{KF} (h_e - h_a) - \dot{Q}_{aus}
\]
\[
\Rightarrow \dot{m}_{KF} = \frac{\dot{Q}_{aus}}{h_e - h_a} = \frac{\dot{Q}_{aus}}{c_{if} (T_e - T_a)} \bigg|_{P_{KF} = const}
\]

\[
0 = \frac{\dot{Q}_{aus}}{c_{if} (T_e - T_a)} c_{if} \ln \left( \frac{T_e}{T_a} \right) - \frac{\dot{Q}_{aus}}{T_{KF}}
\]

\[
\frac{\dot{Q}_{aus}}{\dot{Q}_R} = \frac{\ln \left( \frac{T_e}{T_a} \right)}{T_e - T_a}
\]

\[
\frac{\dot{Q}_{aus}}{\dot{Q}_R} = \frac{1}{T_{KF}} = -243.12 K
\]

``````latex

\section*{1c)}

\begin{align*}
\dot{S}_{\text{erzeugt}} &= \dot{S}_{\text{Reaktor}} \quad \text{, da } \dot{S}_{\text{erzeugt}} = 0 \\
\text{Entropie-Bilanz am Reaktor} \\
\dot{S}_{0} &= \text{Limit } \dot{m}_{\text{massestrom}} \text{ stationär} \\
0 &= \dot{m} (s_e - s_a) + \frac{\dot{Q}_R + \dot{Q}_{\text{um}}}{T_{\text{UF}}} + \dot{S}_{\text{erzeugt}} \\
\dot{S}_{\text{erzeugt}} &= -0.0241 \quad \text{(kann nicht sein)} \\
\end{align*}

\begin{align*}
s_e &= s_f + x \left( s_g - s_f \right) \\
s_a &= s_f + x \left( s_g - s_f \right) \\
s_e &= 0.98890 + \frac{2 \cdot 1}{2 \cdot 4} \\
s_a &= 1.33 + \frac{1 \cdot 1}{4 \cdot 1} \\
\end{align*}

\section*{1d)}

\begin{align*}
+ \dot{m}_{\text{u2}} \\
\text{Energiebilanz um Wasser: Halboffnes System} \\
\dot{m}_{\text{u2}} - \dot{m}_{\text{u1}} \\
\dot{m}_{\text{u2}} - \dot{m}_{\text{u1}} \cdot h_{a} &= \Delta m_{a2} [\text{heiz}] + Q_{a2} - W_{a2} \\
\dot{m}_{\text{u2}} &= 
\end{align*}

``````latex


