
``````latex


\section*{Aufgabe 3}

\subsection*{a)}

\begin{equation*}
pV = nRT
\end{equation*}

\text{Kr채fte ggW an Membran:} \quad \text{(Diagramm: Pfeil nach rechts beschriftet mit } F_1 \text{ und Pfeil nach links beschriftet mit } F_2 \text{)}

\text{Atomen:} \quad \left( 0.05 \, \text{m} \right)^2 \quad \Pi = 3.526 \cdot 10^{-2} \, \text{m}^2

\begin{equation*}
F_g = (32 \, \text{g} \cdot 10 \, \text{kg}) \cdot g = 3.14 \cdot 10^{-2} \, \text{N}
\end{equation*}

\begin{equation*}
p_{ges} = p_{atm} + \frac{F_g}{\text{Atomen}} = \text{(unleserlich)} \, \text{bar} \, 1.500 \, \text{bar}
\end{equation*}

\begin{equation*}
\frac{pV}{RT} = \frac{m}{M}
\end{equation*}

\begin{equation*}
8.314 \, \frac{\text{J}}{\text{mol} \cdot \text{K}} = 0.1662 \, \frac{\text{J}}{\text{g} \cdot \text{K}} = 166.28 \, \frac{\text{J}}{\text{kg} \cdot \text{K}}
\end{equation*}

\begin{equation*}
1.7 \cdot 10^5 \, \text{Pa} \quad 3.14 \cdot 10^{-3} \, \text{m}^3 \quad 4.1 \cdot 10^{-2} \, \text{kg}
\end{equation*}

\begin{equation*}
773.15 \, \text{K} - 166.28 \, \frac{\text{J}}{\text{kg} \cdot \text{K}}
\end{equation*}

\subsection*{b)}

\begin{equation*}
p_2 = p_1 \quad \text{(Keine Druck채nderung, weil der Druck vom Gewicht und Volumen abh채ngt)}
\end{equation*}

\text{Interpolation der Temperaturen von Wasser:}

\begin{equation*}
T(1.0 \, \text{bar}) = T(1.4 \, \text{bar}) - \frac{9.8 \cdot 6.1 \, \text{bar}}{2 - 1.0 \, \text{bar}}
\end{equation*}

\begin{equation*}
= -0.012 \, ^\circ \text{C} \quad \text{(Temperatur muss gleich sein, wegen des } C_p \text{ des TD, da Eis vorhanden = fest)}
\end{equation*}

``````latex


\section*{c)}
\[
\Delta E_0 = I_2 - E_1 = 2Q_i \quad \frac{I_1}{I_2} = \frac{u_1}{u_2} \quad (\text{Energiebilanz} \, \text{faktor})
\]

\section*{d)}
\text{Energiebilanz f체r EW}
\[
m (u_2 - u_1) + Q_{12} = 0 \quad (\text{keine Arbeit da } V = \text{const}) \quad \text{carnot kompression}
\]
\[
p_2 = p_1 \cdot \frac{V_1}{V_2}
\]
\[
u_2 = \frac{u_{\text{rest}} + x_2 \, (u_{\text{rest}})}{u_{\text{rest}}}
\]
\[
u_1 = u_{\text{rest}} - x_1 \, (u_{\text{fussig}} \, u_{\text{rest}})
\]
\[
\frac{u_{\text{rest}} = u_{\text{rest}} \cdot \frac{1.1 \, \text{bar}}{2 - 1.1 \, \text{bar}} + \frac{u_{\text{rest}} \, (2 \, \text{bar} - u_{\text{rest}})}{u_{\text{rest}}}}
\]

``````latex


