
``````latex


3. a) 
\[
p_{g_1} = \frac{mg}{A} + p_{atm} / A = \pi \cdot D^2 = \frac{8}{4} \cdot (0.7m)^2
\]
\[
p_{g_1} = \frac{(m_w + m_k) \cdot g}{\pi (0.1m)^2} + p_{atm} = \frac{(0.7kg + 32kg) \cdot 9.87 \frac{m}{s^2}}{\pi (0.7m)^2} + 10^5 Pa
\]
\[
= 7.7 \cdot 10^5 Pa = 7.7 \, \text{bar}
\]
\[
p \cdot V = m \cdot R \cdot T = m \cdot \frac{R}{M} \cdot T \quad \left( R = 8.374 \frac{kg \cdot m^2}{s^2 \cdot K \cdot mol} \right)
\]
\[
m_g = \frac{p_{g_1} \cdot V_{g_1} \cdot M_g}{R \cdot T} = \frac{7.7 \cdot 10^5 Pa \cdot 3.79 \cdot 10^{-3} m^3 \cdot 50 \frac{g}{mol}}{8.379 \frac{kg \cdot m^2}{s^2 \cdot K \cdot mol} \cdot 773.75 K}
\]
\[
= 28.40 g
\]

b) Da \( x > 0 \) ist, ist im Gleichgewichtszustand noch nicht alles Eis geschmolzen, also ist die Eis-Wasser-Mischung bei Gleichgewichtstemperatur = \( 0^\circ C \)

Der Druck ist in diesem Fall unabhängig vom Gas, er hängt nur von der Masse des Wassers/Eises, des Gewichtes und des Außendruckes ab, was ohne Massenaustausch konstant ist.

c) Die übertragene Energie hat das Gas durch Wärmeverlust verloren
\[
Q_{n_2} = m(h_2 - h_1) = m_g \int_{T_1}^{T_2} c_p dT = m_g \cdot c_p (T_2 - T_1)
\]
\[
c_p = c_{is} = R + c_v = \frac{8.374 \frac{kg \cdot m^2}{s^2 \cdot K \cdot mol} + 0.633 \frac{kg \cdot m^2}{s^2 \cdot K \cdot mol}}{50 \frac{g}{mol}} = 0.7593 \frac{kg}{kg \cdot K}
\]
\[
\Rightarrow Q_{n_2} = 0.0289 kg \cdot 0.7593 \frac{kg}{kg \cdot K} (500 K) = 77.35 kJ
\]

d) 
\[
u_n = x \cdot u_{flüssig} + (x - x) \cdot u_{fest} = 0.6 \cdot (-0.045 \frac{kJ}{kg}) + (0.4) \cdot (-333.485 \frac{kJ}{kg})
\]
\[
= -733.9702 \frac{kJ}{kg}
\]

``````latex

3d

\[
u_1 = -733.4702 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
U_2 = m_{w} u_1 + Q_{12} = m_{w} u_2
\]

\[
\Rightarrow u_2 = u_1 + \frac{Q_{12}}{m_{w}} = -733.4702 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} + \frac{77.35 \text{kJ}}{0.7 \text{kg}}
\]

\[
= -733.4702 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} + 110.5 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
= -79.97 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
x_2 (u_{FI} - u_{FE}) = U_2 - U_{FE}
\]

\[
x = \frac{U_2 - U_{FE}}{u_{FI} - u_{FE}} = \frac{-79.97 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} + 333.958 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}}{-0.085 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} + 333.958 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}} \approx 0.990
\]

``````latex


