
``````latex


\section*{Aufg. 3}

\subsection*{a)}

\begin{align*}
\text{p}_{\text{ges}} &= \frac{mg}{A} \\
\text{Da gleich gewichtet herrschen muss:} \quad \text{p}_{\text{ges}} &= \text{Druck von EW} \\
\text{Druck von atm} + \text{Kolben} \\
\text{p}_{\text{ges}} &= \text{p}_{\text{amb}} + \frac{mg}{A} \\
&= 32 \, \text{kg} \cdot 9.81 \, \text{m} \\
&= \frac{32 \, \text{kg} \cdot 9.81 \, \text{m}}{\pi \cdot (0.05 \, \text{m})^2} + \text{p}_{\text{amb}} \\
&= 100000 \, \text{Pa} + \frac{32 \, \text{kg} \cdot 9.81 \, \text{m}}{\pi \cdot (0.05 \, \text{m})^2} \, \text{Pa} \\
&= 1.4 \, \text{MPa}
\end{align*}

\begin{align*}
m_{\text{gas}} \cdot v_{\text{gas}} &\rightarrow \text{GG:} \quad \frac{pV}{R/M_{\text{g}} \cdot T} \\
&= \frac{3.14 \, \text{kg}}{50} \cdot (500 + 273.15) \\
&= 0.003429 \, \text{kg} \cdot 8.14 \\
&= 0.003429 \, \text{kg} \cdot 3.42 \, \text{J}
\end{align*}

\subsection*{b)}

\begin{align*}
\text{x}_{\text{ei}} &> 0, \quad \text{T}_{\text{g2}} \quad \text{p}_{\text{g2}}? \\
\text{Sie bleiben gleich:} \quad \text{T}_{\text{g2}} &= 500 \, \text{K} \\
\text{p}_{\text{g2}} &= 1.4 \, \text{bar}
\end{align*}

\begin{align*}
\frac{T_2}{T_1} &= \left( \frac{V_1}{V_2} \right)^{\frac{n-1}{n}} \quad \text{da V1 gleich} \\
\text{Es wird keine Wärme mehr übertragen, wenn beide Temperaturen gleich sind} \\
\text{T}_2 &= \text{T}_1 \quad \text{EW:} = 0^\circ \text{C} \\
\text{T}_2 &= \left( \frac{p_2}{p_1} \right)^{\frac{n-1}{n}} \\
&= \left( \frac{T_2}{T_1} \right)^{\frac{n-1}{n}} \\
p_1 &= p_2
\end{align*}

\begin{align*}
c_v &= 0.633 \\
R &= \frac{8.314}{50} = 0.166 \\
c_p &= c_v + R = 0.789 \\
\frac{c_p}{c_v} &= n = 1.263 \\
p_2 &= 1.7387 \, \text{bar}
\end{align*}

\subsection*{c)}

\begin{align*}
Q_2 &= \text{Energie bilanziert.} \quad \text{geschl.} \quad \text{Behälter:} \\
h_2 - h_1 &= Q_2 - W_v \\
W_v &= \frac{R}{n-1} (T_2 - T_1) + W_v = Q_1
\end{align*}

\begin{align*}
&= 0.003429 \cdot (500) \cdot 0.633 + \frac{R \cdot (500)}{```latex


a) \( x \leq 2 \)

\[
m_2 u_2 - m_1 u_1 = \cancel{Q_{12}} + \varnothing
\]

\[
\text{setze } m_2 = \left( m_w + \frac{t}{x} - x \epsilon_w \right)
\]

\[
m_1 = 0.1 \, \text{kg} \quad \ast
\]

\[
u_2 = u_{\text{flüssig}} - x \cdot u_{\text{flüssig}} + x \left( u_{\text{fest}} - u_{\text{flüssig}} \right) \quad \text{bei } T = 0.0^\circ C
\]

\[
u_1 = u_{\text{flüssig}} + 0.6 \left( u_{\text{fest}} - u_{\text{flüssig}} \right) \quad \text{bei } T = 0.0^\circ C
\]

\[
\Rightarrow 0.1 - 0.045 + 0.6 \left( -333.458 + 0.045 \right) \quad \mu = m_1 u_1
\]

\[
= -20.01
\]

\[
m_2 = 0.1 \, \text{kg} + \left( 1 - x_2 \right) \cdot 0.1 - x \epsilon_w = 0.1 \left( 1 - x_2 \right)
\]

\[
u_2 = -0.045 + \varnothing x_2 \left( -333.4 \right)
\]

\[
\Rightarrow m_2 u_2 = Q_{12} + m_1 u_2 \quad \Rightarrow \text{nach } x \text{ auflösen}
\]

``````latex


