
``````latex


\section*{A1}

\subsection*{a) halboffenes System}

\begin{align*}
    m(u_2 - u_1) &= \dot{m} (h_{ein} - h_{aus}) + \dot{Q}_{aus} - \dot{W} \\
    \dot{Q}_{aus} &= m(u_2 - u_1) - \dot{m} (h_{ein} - h_{aus}) \\
    \dot{Q}_{aus} &= m(u_2 - u_1) - \dot{m} (h_{ein} - h_{aus}) \quad \text{(kein $\dot{W}$, da $u_{ein} = u_{aus}$)}
\end{align*}

\subsection*{b) ideales Flüssigkeitssystem}

\begin{align*}
    \dot{Q}_{aus} &= \dot{m} c_{if} (T_2 - T_1)
\end{align*}

\subsection*{c) statischer Fließprozess für Kühlflüssigkeit: 1. HS}

\begin{align*}
    0 &= \dot{m} (h_1 - h_2) + \dot{Q} - \dot{W} \quad \text{(indoor)} \\
    \dot{Q}_{aus} &= \dot{m} (h_2 - h_1)
\end{align*}

\subsection*{d) ideales Fluid}

\begin{align*}
    \Delta h &= \int_{T_1}^{T_2} c_{if} dT \quad \text{(isobar)}
\end{align*}

\subsection*{e) halboffenes System: 1. HS}

\begin{align*}
    m(u_2 - u_1) &= \dot{m} (h_{ein} - h_{aus}) + \dot{Q}_{aus} - \dot{W}
\end{align*}

\subsection*{f) ideales Fluid}

\begin{align*}
    \Delta h &= \int_{T_1}^{T_2} c_{if} dT \quad \text{(isobar)}
\end{align*}

\subsection*{g) halboffenes System: 1. HS}

\begin{align*}
    m(u_2 - u_1) &= \dot{m} (h_{ein} - h_{aus}) + \dot{Q}_{aus} - \dot{W}
\end{align*}

\subsection*{h) ideales Fluid}

\begin{align*}
    \Delta h &= \int_{T_1}^{T_2} c_{if} dT \quad \text{(isobar)}
\end{align*}

\subsection*{i) halboffenes System: 1. HS}

\begin{align*}
    m(u_2 - u_1) &= \dot{m} (h_{ein} - h_{aus}) + \dot{Q}_{aus} - \dot{W}
\end{align*}

\subsection*{j) ideales Fluid}

\begin{align*}
    \Delta h &= \int_{T_1}^{T_2} c_{if} dT \quad \text{(isobar)}
\end{align*}

\subsection*{k) halboffenes System: 1. HS}

\begin{align*}
    m(u_2 - u_1) &= \dot{m} (h_{ein} - h_{aus}) + \dot{Q}_{aus} - \dot{W}
\end{align*}

\subsection*{l) ideales Fluid}

\begin{align*}
    \Delta h &= \int_{T_1}^{T_2} c_{if} dT \quad \text{(isobar)}
\end{align*}

\subsection*{m) halboffenes System: 1. HS}

\begin{align*}
    m(u_2 - u_1) &= \dot{m} (h_{ein} - h_{aus}) + \dot{Q}_{aus} - \dot{W}
\end{align*}

\subsection*{n) ideales Fluid}

\begin{align*}
    \Delta h &= \int_{T_1}^{T_2} c_{```latex


\section*{A1}

\subsection*{a)}
\begin{align*}
    Q_{\text{aus}} &= -\dot{m}_{\text{ein}} (h_{\text{ein}} - h_{\text{aus}}) \\
    \dot{Q}_{\text{aus}} &= 293.6 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \\
    Q_{\text{aus}} &= 37.818 \text{ kW}
\end{align*}

\subsection*{b) Entropiebilanz, stat. Fließpr.}
\begin{align*}
    0 &= \dot{m} (s_1 - s_2) + \frac{\dot{Q}}{T} + \int \frac{\delta Q}{T} \quad \text{(0 $\rightarrow$ isobar)} \\
    \frac{Q_{\text{aus}}}{T} &= \dot{m} (s_2 - s_1) \\
    T &= \frac{Q_{\text{aus}}}{\dot{m} (u_2 - u_1)} \\
    \frac{\dot{Q}}{T_{\text{KF}}} &= \frac{Q_{\text{aus}}}{\dot{m} \left( c_{if} \ln \left( \frac{T_{KF} \cdot Q_{\text{aus}}}{T_{1n}} \right) \right)} \\
    s_2 - s_1 &= \int_{T_{1n}}^{T_2} \frac{c_{if}}{T} \, dT \quad \text{(ideale Fl.)} \\
    &= c_{if} \cdot \ln(T) \bigg|_{T_{1n}}^{T_2} \\
    &= c_{if} \cdot \ln \left( \frac{T_2}{T_{1n}} \right)
\end{align*}

\begin{align*}
    \dot{Q}_{\text{aus}} &= 65 \text{ kW}
\end{align*}

\subsection*{c)}
\begin{align*}
    \eta \dot{Q}_{\text{aus}}
\end{align*}

\begin{description}
    \item[Diagram:] A horizontal line labeled $\dot{Q}_{\text{aus}}$ with an arrow pointing to the right, ending at a vertical line labeled "Wand".
\end{description}

\subsection*{b) Entropie Bilanz, stat. Fließpr.}
\begin{align*}
    0 &= \dot{m} (s_1 - s_2) + \frac{\dot{Q}}{T} + T \cdot S_{\text{rez}} \quad \text{kein Massenfluss} \\
    S_{\text{rez}} &= \frac{\dot{Q}_{\text{aus}}}{T_{\text{KF}}} \\
    &= \frac{65 \text{ kW}}{255 \text{ K}} \\
    S_{\text{rez}} &= 0.22 \frac{\text{kW}}{\text{K}}
\end{align*}

``````latex


\section*{A1}

\subsection*{a)}
1.1.1 Halboffenes System:

\[
\Delta E = m_2 u_2 - m_1 u_1 = \dot{m} \cdot (h_{\text{ein}} - h_{\text{aus}}) + Q - \dot{m} \cdot \frac{v^2}{2}
\]

\[
-Q + \dot{m} \cdot (u_{\text{innen}} - u_{\text{außen}}) = m \cdot u_2 = \dot{m} \cdot h_{\text{ein}} - h_{\text{aus}}
\]

\[
-Q + \dot{m} (u_2 - u_1) = \dot{m} \cdot (h_{\text{ein}} - h_{\text{aus}})
\]

\[
\dot{m} = \frac{-Q + \dot{m} (u_2 - u_1)}{h_{\text{ein}} - h_{\text{aus}}}
\]

\[
\dot{m} = \frac{-Q + \dot{m} (u_2 - u_1)}{h_{\text{ein}} - h_{\text{aus}}}
\]

\subsection*{b)}
\[
\dot{m} = \frac{h_2, u_1, h_{\text{ein}} \text{ aus Tab.}}{h_{\text{aus}}}
\]

\subsection*{c)}
\[
\Delta s_{12} = m_2 s_2 - m_1 s_1
\]

\[
\Delta s_{12} = m \cdot (s_2 - s_1) + \dot{m}_{12} \cdot s_2
\]

\[
\text{für } s_1, s_2 \text{ aus Tab. nachrechnen}
\]

``````latex


