
``````latex


\section*{Aufgabe 3}

\subsection*{a)}

\[
R = \frac{R}{M_g} = 166{,}28 \frac{J}{kg \cdot K}
\]

\[
p_{g2} = \frac{m_E \cdot g}{\left(\frac{d}{2}\right)^2} + \frac{m_K \cdot g}{\left(\frac{d}{2}\right)^2} + p_{amb}
\]

\[
d = 0{,}1m
\]

\[
p_{g} = \frac{m_E \cdot g}{\left(\frac{d}{2}\right)^2} + \frac{m_K \cdot g}{\left(\frac{d}{2}\right)^2} + p_{amb} = 2{,}259 \, bar
\]

\[
pV = mRT \quad T_g = 773{,}15K \quad V_g = 3{,}14 \cdot 10^{-3} m^3
\]

\[
m_g = \frac{p_g \, V_g}{R \, T_g} = 5{,}52 \, g
\]

\subsection*{b)}

Der Druck $p_{g2}$ entspricht dem Druck $p_{g1}$ da sich die Masse, die darauf drückt nicht verändert.

\subsection*{c)}

Mit gegebenen Werten weiter gerechnet:

\[
m_g = 3{,}6 \, g \quad T_{2,g} = 0{,}003^\circ C = 273{,}153 \, K
\]

\[
\Delta U_{12} = \sum_j Q - \sum_n W_{v,n}
\]

\[
|Q_{12}| = m_g (u_2 - u_1) = m_g c_v (T_2 - T_1) = 1139{,}4 \, J
\]

``````latex


d)

\[
\Delta U_{12} = Q_{12}
\]

\[
m_{EW} (U_2 - U_1) = Q_{12}
\]

\[
\begin{array}{c}
\text{TAB-1 (Prüfung):} \\
U_{1, flüssig} = -0,045 \frac{kJ}{kg} \quad U_{1, fest} = -333,758 \frac{kJ}{kg}
\end{array}
\]

\[
U_1 = U_{1, flüssig} + 0,6 \left( U_{1, fest} - U_{1, flüssig} \right) = -200,1 \frac{kJ}{kg}
\]

\[
U_2 = \frac{Q_{12}}{m_{EW}} + U_1 = -188,7 \frac{kJ}{kg}
\]

\[
p_2 = \frac{m \cdot k}{\left( \frac{d}{2} \right)^2} = 2,256 \text{ bar}
\]

\[
\begin{array}{c}
\text{TAB:} \\
U_{2, fest} (2 \text{ bar}) = -333,495 \frac{kJ}{kg} \quad U_{2, fest} (10 \text{ bar}) = -333,812 \frac{kJ}{kg}
\end{array}
\]

\[
U_{2, fest} (2,256 \text{ bar}) = U_{2, fest} (2 \text{ bar}) + \frac{2,256 \text{ bar} - 2 \text{ bar}}{10 \text{ bar} - 2 \text{ bar}} \left( U_{2, fest} (10 \text{ bar}) - U_{2, fest} (2 \text{ bar}) \right)
\]

\[
= -333,51 \frac{kJ}{kg}
\]

\[
\begin{array}{c}
\text{TAB:} \\
U_{2, flüssig} (2 \text{ bar}) = -0,07 \frac{kJ}{kg} \quad U_{2, flüssig} (10 \text{ bar}) = -0,332 \frac{kJ}{kg}
\end{array}
\]

\[
U_{2, flüssig} (2,256 \text{ bar}) = U_{2, flüssig} (2 \text{ bar}) + \frac{2,256 \text{ bar} - 2 \text{ bar}}{10 \text{ bar} - 2 \text{ bar}} \left( U_{2, flüssig} (10 \text{ bar}) - U_{2, flüssig} (2 \text{ bar}) \right)
\]

``````latex


\section*{Aufgabe 3}

d)

\[
u_{\text{flüssig}} (2,25 \text{ bar}) = -0{,}0871 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
x = \frac{u_2 - u_{\text{flüssig}}}{u_{\text{fest}} - u_{\text{flüssig}}} = 0{,}566
\]

``````latex


