
``````latex


\section*{Aufgabe 1}

\subsection*{a) Bilanz Reaktor: Stat. Fließprozess mit $\dot{m}$}

\[
0 = \dot{m} [h_e - h_a] + \frac{\omega_e^2 - \omega_a^2}{2} + g(z_e - z_a) + \dot{Q}_{\text{aus}} + \dot{W} + \dot{Q}_e
\]

\[
0 = \dot{m} [h_e - h_a] - \dot{Q}_{\text{aus}} + \dot{Q}_e
\]

\[
\dot{Q}_{\text{aus}} = \dot{m} (h_e - h_a) + \dot{Q}_e
\]

\[
h_e \text{ aus Tab A-2 bei 70°C}: h_e = h_f = 292{,}98 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
h_a \text{ aus Tab A-2 bei 100°C}: h_a = h_f = 419{,}04 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
\dot{Q}_{\text{aus}} = 0{,}3 \frac{\text{kg}}{\text{s}} \left( 292{,}98 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} - 419{,}04 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \right) + 100 \text{kW}
\]

\[
= 62{,}182 \text{kW}
\]

\subsection*{b) Stat. Fließprozess mit $\dot{m}$}

\[
0 = \dot{m} [s_e - s_a] + \frac{\dot{Q}}{T} + \dot{s}_{\text{erz}}
\]

\[
\frac{\dot{Q}}{T} = \dot{m} [s_a - s_e] \Rightarrow T = \frac{\dot{Q}}{\dot{m} [s_a - s_e]}
\]

Da Kühlmantel adiabatisch $\dot{Q} = \dot{Q}_{\text{aus}}$

\[
T = \frac{62{,}182 \frac{\text{kJ}}{\text{s}}}{\dot{m} [s_a - s_e]} = \frac{62{,}182 \frac{\text{kJ}}{\text{s}}}{\dot{m} [s_a - s_e]}
\]

``````latex

\section*{c)}

\text{Stat. Fließprozess mit } \dot{m}_s

\[
Q = \dot{m} [S_{e2} - S_{e1}] + \frac{\dot{Q}}{T} + S_{er}
\]

\[
\frac{ds}{dt} = 0 = \dot{m}_{ein} S_{ein} - \dot{m}_{aus} S_{aus} + \dot{m}_{rein} S_{rein} - \dot{m}_{raus} S_{raus} + \frac{\dot{Q}}{T} + S_{er}
\]

\[
\Rightarrow S_{er} = \dot{m}_{ein} [S_{aus} - S_{ein}] + \dot{m}_{kg} [S_{aus} - S_{ein}]
\]

\section*{d)}

\text{E Bilanz Reaktor:}

\text{Für ein halboffenes System:}

\[
\Delta E = m_2 u_2 - m_1 u_1 + \Delta E^0 + 0 p^0 z^0 = \dot{m} h + Q
\]

\text{h bei 70° Wasser aus Tab A-2: } h_f = 292, \text{ gegeben } \frac{kJ}{kg}

\[
m_2 = m_1 + \Delta m = 5755 \text{ kg} + \Delta m
\]

\text{u}_2 \text{ bei 70° } = u_f \text{ aus Tab A-2: } u_2 = 292,95 \frac{kJ}{kg}

\text{u}_1 \text{ bei 100° } = u_f \text{ aus Tab A-2: } u_1 = 418,94 \frac{kJ}{kg}

\[
Q = Q_{aus} = 35 \text{ MJ} = 35000 \text{ kJ}
\]

\[
\Rightarrow u_2 (m_1 + \Delta m) - m_1 u_1 = \dot{m} h + Q
\]

\[
\Delta m u_2 - \dot{m} h = m_1 u_1 + Q - m_1 u_2
\]

\[
\Delta m (u_2 - h) = m_1 u_1 + Q - m_1 u_2
\]

\[
\Delta m = \frac{m_1 u_1 + Q - m_1 u_2}{u_2 - h}
\]

``````latex


e) oS2

\[
oS = m_2 S_2 - m_1 S_1 = \Delta m S + \frac{Q}{T} + S_{2r}
\]

``````latex


