
``````latex


\section*{Aufgabe 3}

\subsection*{a)}

\begin{align*}
P_{g,1} \cdot \frac{D^2 \pi}{4} &= m_k + P_{AMB} \cdot \frac{D^2 \pi}{4} + m_{eis} \\
P_{g,1} &= \frac{m_k + m_{eis}}{\frac{D^2 \pi}{4}} + P_{AMB} = \frac{32 + 0,1}{0,12 \pi / 4} + 100000 = \\
&= 104087,09 \, \text{Pa}
\end{align*}

\begin{align*}
P_{g,1} \cdot V_{g,1} &= m_{g,1} \cdot R \cdot T_{g,1} \\
R &= \frac{\overline{R}}{M_g} = \frac{8,314}{50 \cdot 10^{-3}} = 166,28 \, \frac{J}{kg \cdot K} \\
m_{g,1} &= \frac{P_{g,1} \cdot V_{g,1}}{R \cdot T_{g,1}} = \frac{104087,09 \cdot 3,74 \cdot 10^{-3}}{166,28 \cdot 773,15} = 2,54228 \cdot 10^{-3} \, \text{kg}
\end{align*}

\subsection*{b)}

\begin{quote}
Der Druck des Gases ist der selbe wie in Zustand 1 weil die Gleichung in dem \(\frac{D^2 \pi}{4}\) sich nicht verändert. \\
Die Temperatur des Gases ist niedriger als in Zustand 1 weil Wärme in das Eis-Wasser Gemisch geflossen ist.
\end{quote}

\subsection*{c)}

\begin{align*}
\Delta U_{12,g} &= Q_{12} \\
\Delta U_{12} &= m_g (u_{12} - u_1) = m_g \cdot c_v (T_2 - T_{uB})
\end{align*}

``````latex


\[
T_2 = T_{\text{Eis},1} = 0^\circ C \quad \text{weil} \quad x_2 > 0 \quad \text{und thermisches Gleichgewicht}
\]

\[
Q_{12} = m g \cdot c_v \cdot (T_{\text{Eis},1} - T_{g1}) = 2,54228 \cdot 10^{-3} \cdot 0,653 \cdot (273,15 - 77,15) =
\]

\[
= -0,8046 \, \text{kJ}
\]

\[
\text{In Eis fließt} -Q_{12} \quad \text{rein}
\]

\[
d)
\]

\[
T_{\text{Eis},1} = T_{\text{Eis},2} \quad \text{weil} \quad x_2 > 0
\]

\[
\Delta u_{12,\text{Eis}} = 0 - Q_{12}
\]

\[
m_{\text{Eis}} \cdot (u_{1,2,\text{Eis}} - u_{1,1,\text{Eis}}) = -Q_{12}
\]

\[
u_{1,1,\text{Eis},\text{flüssig}} = -0,045 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \quad \text{Tab. 1}
\]

\[
u_{1,1,\text{Eis},\text{fest}} = -333,458 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
u_{1,2,\text{Eis}} = u_{1,1,\text{Eis},F} + (1 - x_{\text{Eis},1}) \left( u_{1,\text{Eis},\text{flüssig}} - u_{1,1,\text{Eis},F} \right) =
\]

\[
= -333,458 + (1 - 0,6) \left( -0,045 + 333,458 \right) = -200,093 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
u_{2,1,\text{Eis}} = \frac{-Q_{12}}{m_{\text{Eis}}} + u_{1,1,\text{Eis}} = \frac{0,8046}{0,1} \quad \text{bzw.} \quad -200,093 =
\]

\[
= -192,05 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
x_{1,2,\text{Eis}} = \frac{u_{2,1,\text{Eis}} - u_{2,1,\text{Eis},F}}{u_{2,1,\text{Eis},\text{flüssig}} - u_{2,1,\text{Eis},F}} + 1 = \frac{-192,05 + 333,458}{-0,045 + 333,458} + 1 = 0,5759
\]

``````latex


