
``````latex


\section*{Aufgabe: 1}

a) Die Temperatur muss nicht ansteigen, stationärer Fließprozess.

\[
0 = \dot{m} (\text{h}_{\text{ein}} - \text{h}_{\text{aus}}) + \dot{Q} + \dot{Q}_{\text{aus}}
\]

\[
\dot{Q}_{\text{aus}} = \dot{m} (\text{h}_{\text{aus}} - \text{h}_{\text{ein}}) - \dot{Q}
\]

Siedende Flüssigkeit als reine Wasser entnommen

\[
\text{h}_{\text{aus}} = \text{h}_{\text{fg}} (100^\circ \text{C}) = 2257.0 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
\text{h}_{\text{ein}} = \text{h}_{\text{fg}} (70^\circ \text{C}) = 2333.8 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
\dot{Q} = 100 \text{kW}
\]

\[
\dot{Q}_{\text{aus}} = -123.04 \text{kW}
\]

b)

\[
\overline{T} = \frac{\int_{s_e}^{s_a} T \, ds}{s_a - s_e}
\]

\[
s_a - s_e = c_{if} \ln \left( \frac{T_2}{T_1} \right)
\]

\[
\int_{s_e}^{s_a} T \, ds = \# (s_a - s_e)
\]

\[
\overline{T} = \frac{T_1 + T_2}{2} = 233.75^\circ \text{C} \quad \text{weil if mit konstanter} \, c_{if}
\]

c)

Geschlossenes System über den Wand

\[
\dot{Q}_{\text{aus}} - \dot{Q}_{\text{aus}} \frac{S_{\text{erg}}}{T_{\text{if}}} = \frac{\dot{Q}_{\text{aus}}}{T_{\text{if}}} - \frac{\dot{Q}_{\text{aus}}}{T} = 0.008 \frac{\text{kJ}}{\text{K}}
\]

\[
T_k = 100^\circ \text{C}
\]

\[
T_{\text{if}} = 20^\circ \text{C}
\]

``````latex


d)

\begin{align*}
    m_2 u_2 - m_1 u_1 &= \Delta m_{12} (h_2 - h_1) \\
    m_2 u_2 - m_1 u_1 &= \Delta m_{12} (h_2 - h_1) \quad \text{weil} \\
    &\quad \text{Q = 0} \\
    m_1 &= 5755 \, \text{kg} \\
    m_2 &= x m_1 + \Delta m_{12} \\
    u_2 &= x u_g + (1 - x) u_f \quad \text{aus A-2} \\
    u_g &= 2506.5 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \\
    u_f &= 428.94 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \\
    x &= 0.005 \\
    u_2 &= h_{fg} (70^\circ \text{C}) = 2333.8 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \quad \text{aus A-2} \\
    &\quad \text{weil Volumänderung} \\
    h_1 &= h_{fg} (20^\circ \text{C}) = 2454.1 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \quad \text{aus A-2} \\
    h_2 &= h_{fg} (70^\circ \text{C}) = 2333.8 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \quad \text{aus A-2} \\
    (m_1 + \Delta m_{12}) u_2 - m_1 u_1 &= \Delta m_{12} (h_2 - h_1) \\
    \Delta m_{12} (u_2 - h_2 + h_1) &= m_1 u_1 - u_2 m_1 \\
    \Delta m_{12} &= \frac{-m_1 u_1 + m_1 u_2}{u_2 - h_2 + h_1} = \frac{m_1 (u_2 - u_1)}{h_1} \\
    \Delta m_{12} &= 4468.31 \, \text{kg}
\end{align*}

``````latex


\section*{Aufgabe 1}

\subsection*{e)}
\begin{align*}
\Delta S &= m_2 s_2 - m_1 s_1 = \Delta m_1 s_2 \\
m_2 &= m_1 + \Delta m_2 = 10.223,31 \, \text{kg} \\
m_1 &= 5.755 \, \text{kg} \\
s_2 &= \text{ich weiss entropy von siedende wasser also} \quad s_2 = \frac{s_f + s_g}{2} \\
s_1 &= x s_g + (1 - x) s_f = 1,33774 \\
s_g &= 7,3543 \quad \rightarrow \text{Aus A-2} \quad \Delta S = 36,828 \, \frac{\text{MJ}}{\text{kg K}} \\
s_f &= 1,3063
\end{align*}

``````latex


