
``````latex


\section*{3) a) Kraftgleichung}

\[
A = \left( \frac{d_2}{2} \right)^2 \pi
\]

da EW inkompressibel \( p_{G1,1} = p_{amb} A + m \cdot k \cdot g \)

\[
\boxed{p_{G1,1} = 1.3897 \text{ bar}}
\]

\subsection*{b) ideales Gas Gesetz}

\[
pV = mRT
\]

\[
\boxed{m = \frac{pV}{RT}}
\]

\[
\boxed{m_{G} = \frac{p_{G1,1} V_{G1,1}}{R T_{G1,1}} = 3.478 \text{ g}}
\]

\[
\text{wobei } R = \frac{R}{M} = \frac{166.28}{46} \text{ kg/K}
\]

\section*{b)}

\[
p_{G1,2} = p_{G1,1}, \text{ da der Druck immer noch den Kolben nach oben dr√ºckt, bzw. im Gleichgewicht ist}
\]

\section*{c)}

\[
\frac{dE}{dt} = \sum \dot{m}_{in} (h_{e} + ke_{e} + pe_{e}) + \sum Q - \sum W
\]

\[
aU_{12} = Q_{e} - W_{12}
\]

\[
m (u_{2} - u_{1}) = Q_{12} - W_{12}
\]

\[
mc_{v} (T_{2} - T_{1}) = Q_{12} - p_{G1,1} (\Delta V)
\]

\[
\Delta V = \frac{V_{G1}}{T_{1}} \frac{V_{G1}}{T_{2}}
\]

\[
\boxed{\Delta V = -2.0306 \text{ L}}
\]

\[
\boxed{T_{G1,2} = 0.003 \text{ C}}
\]

``````latex


\section*{Problem d)}

\begin{equation*}
    dE = 0 \quad \text{(O, Wasser macht keine W)}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    dE = \sum \dot{m} \left( h + \frac{c^2}{2} + gz \right) + \sum \dot{Q} - \sum \dot{W}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    m (u_2 - u_1) = \dot{Q}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    p_{EW,2} = p_0 + \rho g + \frac{c^2}{2}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    = 1.4 \text{ bars}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    m \left( x_{Eis,2} \left( u_{Eis,2} \right) + (1 - x_{Eis,2}) u_{Wasser,2} \right) = \dot{Q}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    m \left( x_{Eis,2} \left( u_{Eis,2} \right) + (1 - x_{Eis,2}) u_{Wasser,2} \right) = \dot{Q}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    m \left( x_{Eis,2} \left( u_{Eis,2} \right) + (1 - x_{Eis,2}) u_{Wasser,2} \right) = \dot{Q}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    m \left( x_{Eis,2} \left( u_{Eis,2} \right) + (1 - x_{Eis,2}) u_{Wasser,2} \right) = \dot{Q}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    m \left( x_{Eis,2} \left( u_{Eis,2} \right) + (1 - x_{Eis,2}) u_{Wasser,2} \right) = \dot{Q}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    m \left( x_{Eis,2} \left( u_{Eis,2} \right) + (1 - x_{Eis,2}) u_{Wasser,2} \right) = \dot{Q}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    m \left( x_{Eis,2} \left( u_{Eis,2} \right) + (1 - x_{Eis,2}) u_{Wasser,2} \right) = \dot{Q}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    m \left( x_{Eis,2} \left( u_{Eis,2} \right) + (1 - x_{Eis,2}) u_{Wasser,2} \right) = \dot{Q}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    m \left( x_{Eis,2} \left( u_{Eis,2} \right) + (1 - x_{Eis,2}) u_{Wasser,2} \right) = \dot{Q}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    m \left( x_{Eis,2} \left( u_{Eis,2} \right) + (1 - x_{Eis,2}) u_{Wasser,2} \right) = \dot{Q}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    m \left( x_{Eis,2} \left( u_{Eis,2} \right) + (1 - x_{Eis,2}) u_{Wasser,2} \right) = \dot{Q}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    m \left( x_{Eis,2} \left( u_{Eis,2} \right) + (1 - x_{Eis,2}) u_{Wasser,```latex


