
``````latex


\section*{Aufgabe 1}

\subsection*{a)}
\textit{Geschlossenes System: Arbeit = 0, keine kinetische Energie und keine potentielle:}
\[
h_2 - h_1 = -Q \cdot \dot{m}
\]
\[
A_{\text{zu}} = 0 \quad \Rightarrow \quad Q = \dot{m} \cdot (u_2 - u_1)
\]
\[
0 = \dot{m} \cdot (h_{\text{ein}} - h_{\text{aus}}) + \dot{Q} \cdot \dot{m} \cdot (u_2 - u_1)
\]

\textit{Tab A2:}
\[
\text{Wasser: 70°C} \quad \Rightarrow \quad \text{gesättigte Flüssigkeit}
\]

\textit{Quelle: Tab A2:}
\[
\text{Siedende Flüssigkeit: } x_d = 0
\]
\[
h_{\text{ein}}(20°C) = 292.98 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \quad \rho = 0.3779 \frac{\text{kg}}{\text{m}^3}
\]
\[
\text{Laund}(70°C) = 279.94 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \quad \rho = 0.9764 \frac{\text{kg}}{\text{m}^3}
\]

\[
-Q = 0.3 \frac{\text{kg}}{\text{s}} \cdot 292.98 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \cdot 419.04 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} = 37.81 \text{kW}
\]
\[
Q = 37.8 \text{kW} \quad \text{umrechnen, summieren sich}
\]

\subsection*{b)}
\[
\overline{T}_{\text{KF}} = \frac{\int T \, ds}{s_e - s_a} \quad \Rightarrow \quad \frac{\int T \, ds}{s_e - s_a} \quad \text{ideale Flüssigkeit, Druck in Klammern konstant}
\]
\[
\frac{h_e - h_a}{s_e - s_a} = \frac{c_p (T_{\text{aus}} - T_{\text{ein}})}{c_p \ln \left( \frac{T_{\text{aus}}}{T_{\text{ein}}} \right)} = \frac{T_{\text{aus}} - T_{\text{ein}}}{\ln \left( \frac{T_{\text{aus}}}{T_{\text{ein}}} \right)}
\]

\[
\frac{298.75 \text{K} - 288.75 \text{K}}{\ln \left( \frac{298.75 \text{K}}{288.75 \text{K}} \right)} = 293.22 \text{K}
\]

``````latex


\section*{c)}

\[
\dot{S} = \frac{\dot{Q}}{T} = \frac{65 \, \text{kW}}{293.72 \, \text{K}} = 227.75 \, \frac{\text{J}}{\text{K}}
\]

\section*{d)}

\[
\Delta Q = 35 \, \text{MJ}
\]

\[
m_2 \cdot u_2 - m_1 \cdot u_1 = \Delta m \cdot h_{\text{ein}} + Q \quad \left( = 35 \, \text{MJ} \right)
\]

\[
h_{\text{ein}} = h_{\text{ab}} \text{ bei } 200^\circ \text{C}; \, s_{\text{idend}} = 83.96 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
m_1 = 5755 \, \text{kg}
\]

\[
m_2 = m_1 + \Delta m
\]

\[
h_2 = h = 679.06 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} + 0.005 \cdot (2676.1 - 440.05) \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \approx 30.33 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
h_2 \, (\text{sidend}) = 292.95 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
\text{Tab A2}
\]

\[
U_2 = 418.94 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} + 0.005 \cdot (2506.5 - 612.95) = 629.87 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
U_2 = 292.95 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\]

\[
m_2 \cdot u_2 = \Delta m \cdot h_{\text{ein}} - \Delta m \cdot h_{\text{ein}} = Q
\]

\[
\Delta m \cdot u_2 - \Delta m \cdot h_{\text{ein}} = Q + m_1 \cdot u_1 - m_1 \cdot u_2
\]

\[
\Delta m = \frac{Q + m_1 \cdot u_1 - m_1 \cdot u_2}{u_2 - h_{\text{ein}}} = \frac{35000 \, \text{kJ} + 5755 \, \text{kg} \cdot (429.37 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} - 292.95 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}})}{292.95 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} - 83.96 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}}
\]

\[
h_{\text{ein}} = \underline{3924 \, \text{kg}}
\]

``````latex


e)

\[
\Delta s_{12} = \frac{S_2 - S_1}{m_{12}}
\]

\[
\Delta s_{12} = s_{2,m_2} - s_{1,m_1}
\]

\[
s_{2,m_2} = s_2(5755 \frac{kJ}{kg} + 3(600kg))
\]

\[
s_{1,m_1} = s_1(5755 \frac{kJ}{kg})
\]

\[
s_2(20^\circ C, 1.5) = 0.46 \frac{kJ}{kgK}
\]

\[
S_p(1000, 0.005xd) = 7.306 \frac{kJ}{kg} + 0.005(7.35 \frac{kJ}{kgK} \cdot 7.306 \frac{kJ}{kg})
\]

\[
= 7.39 \frac{kJ}{kgK}
\]

\[
\Delta s_{12} = \underline{7227.74 \, kJ}
\]

``````latex


