
``````latex


\section*{Ex. 3}

\subsection*{a)}

\begin{align*}
    p_{G1} \cdot A &= m_{ges} \cdot g \\
    pV &= m \cdot R \cdot T \\
    m_{g1} &= ? \\
    p_{g1} &= ? \\
    R &= 0.05 \, \text{m} \\
    A &= \pi r^2 = 0.00785 \, \text{m}^2 \\
    p_{G1} \cdot A &= m_{ges} \cdot g + m_{L} \cdot g + A \cdot p_{amb} \\
    p_{G1} &= \boxed{1.401 \, \text{bar}} \\
    p_{G1} V_{G1} &= m_{g1} R T_{G1} \\
    m_{g1} &= \frac{p_{G1} V_{G1}}{R T_{G1}} = \boxed{3.422 \, \text{g}} \\
    R_2 &= \frac{R}{\mu} = 0.166 \, \frac{\text{J}}{\text{kg} \cdot \text{K}}
\end{align*}

\subsection*{b)}

\begin{align*}
    p_{G2} &= p_{G1} \\
    \text{Die Masse des Eises ver채ndert sich nicht, es wandelt sich nur um, was dazu f체hrt, dass die oben benutzte Formel f체r den nicht ver채nderten Druck } p_{G1} \text{ das selbe Resultat liefert.} \\
    p_{G2} &= \boxed{1.401 \, \text{bar}}
\end{align*}

\subsection*{c)}

\begin{align*}
    T_{eis} &= 0.003 \degree C = 273.15 \, \text{K} \\
    dE &= -Q_{12} \\
    m_{g2} u_2 - m_{g1} u_1 &= -Q_{12} \\
    m_{g} (u_2 - u_1) &= -Q_{12} \\
    Q_{12} &= m_{g} (u_1 - u_2) = \boxed{1.083 \, \text{J}}
\end{align*}

\begin{align*}
    u_1 - u_2 &= c_{L} (T_1 - T_2) = \boxed{316.408 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg} \cdot \text{K}}}
\end{align*}

``````latex


d)

\[
\Delta U = Q_{12} \implies m_{12w} (u_{1w} - u_{1}) = Q_{12}
\]

\[
u_{12} = \frac{Q_{12}}{m_{12w}} + u_{1} = \frac{-122.58 \left( \frac{kJ}{kg} \right)}{1}
\]

\[
u_{12}(0.6) = u_{1,fr} + x \left( u_{1,g} - u_{1,fr} \right)
\]

\[
= 333.458 + 0.6 \left( -0.045 + \frac{673.339}{333.458} \right)
\]

\[
= -133.4162 \left( \frac{kJ}{kg} \right)
\]

\[
\implies T_{evr} = 0.05
\]

\[
0.005 = x
\]

\[
x_2 = \frac{u_2 - u_{2,fr}}{u_{2,fr} - u_{2,fr}} = 0.632
\]

``````latex


