
``````latex


\section*{Aufgabe 7}

\subsection*{a)}
\begin{align*}
&\text{1. HS im Reaktionsgebiet, stufe FP, kin und pot-E. vernachl√§ssigbar} \\
&0 = \dot{m} \left[ h_e - h_a \right] + \dot{Q}_{2v} - \dot{Q}_{ab} - \dot{W}^0 \\
&\dot{Q}_{ab} = \dot{Q}_{ab} = \dot{m}_{ein} \left[ h_{ein} - h_{as} \right] + \dot{Q}_R \\
&= 0.3 \frac{\text{kg}}{\text{s}} \left[ 2925.92 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} - 417.04 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \right] + 100 \frac{\text{kJ}}{\text{s}} \\
&= 62,782 \frac{\text{kJ}}{\text{s}} = 62,782 \text{ kW}
\end{align*}

\begin{align*}
&\text{aus TAB A-2:} \\
&h_{ein} = h_w (700^\circ \text{C}, \text{siedend}) = h_f (700^\circ \text{C}) = 2925.92 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \\
&h_{as} = h_f (700^\circ \text{C}) = 417.04 \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\end{align*}

\subsection*{b)}
\begin{align*}
\overline{T}_{RP} = \frac{T_{ein} + T_{aus}}{2} = \underline{293,11 \text{ K}}
\end{align*}

\subsection*{c)}
\text{Entropiebilanz im Reaktionsgebiet, stufe FP:}
\begin{align*}
0 &= \dot{m} \left[ s_e - s_a \right] + \frac{\dot{Q}_R}{T_R} + \dot{S}_{erz} \\
\dot{S}_{erz} &= \dot{m} \left[ s_a - s_e \right] + \frac{\dot{Q}_{2v}}{T_K} - \frac{\dot{Q}_{ab}}{T_R}
\end{align*}

\begin{align*}
\dot{Q}_{2v} - \dot{Q}_{ab} &= 62,782 \text{ kW} \\
T_K &= 293 \text{ K} \\
s_c &= s_d = s_e
\end{align*}

\text{Entropiebilanz im Reaktionsgebiet, stufe FP:}
\begin{align*}
0 &= \dot{m} \left[ s_e - s_a \right] + \frac{\dot{Q}_R}{T_R} + \dot{S}_{erz} \\
\dot{S}_{erz} &= \dot{m} \left[ s_a - s_e \right] + \frac{\dot{Q}_{2v}}{T_K} - \frac{\dot{Q}_{ab}}{T_R}
\end{align*}

\begin{align*}
\dot{S}_{erz} &= 0.292 \frac{\text{kJ}}{\text{K} \cdot \text{s}}
\end{align*}

\text{aus TAB A-2:}
\begin{align*}
s_a &= s_f (700^\circ \text{C}) = 7.306 \frac{\text{kJ}}{\text{kg} \cdot \text{K}} \\
s_e &= s_f (700^\circ \text{C}) = 0.594 \frac{\text{kJ}}{\text{kg} \cdot \text{K}}
\end{align*}

\begin{align*}
\dot{m} = \dot{m}_{ein} = 0.3 \frac{\text{kg}}{\text{s}}
\end{align*}

``````latex


\section*{d)}

\textbf{7. HS im Reaktionsgemisch, halboffenen System}

\[
\Delta E = m_2 U_2 - m_1 U_1 + \cancel{ \Delta KE + \Delta PE } = \Delta m_{\text{ein}} h_{\text{ein}} + \cancel{Q_{\text{out}} - Q_{\text{in}}}
\]

\[
\Delta m_{\text{ein}} = m_2 - m_1 \quad \Rightarrow \quad m_2 = m_1 + \Delta m_{\text{ein}}
\]

\[
\Delta m_{\text{ein}} = \frac{( \Delta m + m_1 ) U_2 - m_1 U_1}{h_{\text{ein}} - U_2}
\]

\[
\Delta m_{\text{ein}} = \frac{m_2 U_2 - m_1 U_1}{h_{\text{ein}} - U_2} = m_1 \frac{U_2 - U_1}{h_{\text{ein}} - U_2}
\]

\[
\Delta m = 3 \, 469,69 \, \text{kg}
\]

\[
\begin{aligned}
    m_1 &= m_{\text{ges}} = 5755 \, \text{kg} \\
    \text{TAB A-2:} \\
    h_{\text{ein}} &= h_f (20^\circ \text{C}) = 83,96 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \\
    U_2 &= U_f (70^\circ \text{C}) = 222,87 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}} \\
    U_1 &= U_f (70^\circ \text{C}) = 418,94 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg}}
\end{aligned}
\]

\section*{e)}

\textbf{Entropiebilanz im Reaktionsgemisch, halboffenen System}

\[
\cancel{\Delta S = \frac{\dot{m}_{\text{ein}} s_{\text{ein}} - \dot{m}_{\text{out}} s_{\text{out}}}{\dot{m}} + \frac{\dot{Q}}{T_{\text{out}}} \cancel{S_{\text{out}}}}
\]

\[
\Delta S = \dot{m} (s_f - s)
\]

\[
\Delta S = m_2 s_2 - m_1 s_1 \quad \Rightarrow \quad m_2 = m_1 + \Delta m
\]

\[
= \cancel{m_1 s_1} + \Delta m s_2 - \cancel{m_1 s_1}
\]

\[
= m_2 s_2 - m_1 s_1
\]

\[
\Delta S = 12227,43 \, \frac{\text{kJ}}{\text{K}}
\]

\[
\begin{aligned}
    m_1 &= m_{\text{ges}} = 5755 \, \text{kg} \\
    \Delta m_2 &= 3469,69 \, \text{kg} \quad \Rightarrow \quad m_2 = 9224,69 \, \text{kg} \\
    \text{TAB A-2:} \\
    s_2 &= s_f (70^\circ \text{C}) = 0,9749 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg K}} \\
    s_1 &= s_f (70^\circ \text{C}) = 71,30 \, \frac{\text{kJ}}{\text{kg K}}
\end{aligned}
\]

``````latex


