
``````latex

\section*{Aufgabe 3}

\subsection*{a)}

\begin{align*}
P_{3,1} &= P_{\text{amb}} + \frac{F}{A} \\
        &= P_{\text{amb}} + \frac{8 \, \text{N}}{A} \\
        &= 1 \, \text{bar} + \frac{8 \, \text{N}}{(0.7 \, \text{m})^2 \cdot \pi \, \text{m}^2} \\
        &= 1 \, \text{bar} + 3.595865 \, \text{Pa} \\
        &\approx 1.4 \, \text{bar}
\end{align*}

\subsection*{b)}

Das Gas im Zylinder betrachtet als perfektes Gas, mit $M_g = 10 \, \frac{\text{kg}}{\text{kmol}}$.

\begin{align*}
R^* &= \frac{R}{M} = \frac{8.314 \, \frac{\text{J}}{\text{mol} \cdot \text{K}}}{10 \, \frac{\text{kg}}{\text{kmol}}} = 0.8314 \, \frac{\text{J}}{\text{kg} \cdot \text{K}} \\
    &= 0.8314 \, \frac{\text{J}}{\text{kg} \cdot \text{K}}
\end{align*}

\begin{align*}
M &= \frac{p \cdot V}{R \cdot T} = \frac{3.14 \, \text{L} \cdot 1.46 \, \text{bar}}{166.58 \, \frac{\text{J}}{\text{kg} \cdot \text{K}} \cdot 775.15 \, \text{K}} = 3.14 \, \text{g}
\end{align*}

``````latex


\section*{b)}

\begin{itemize}
    \item \underline{Initial} $T_{Eis} > 0 \Rightarrow$ es gibt noch Eis im Eis-Wasser-Gemisch $\Rightarrow T_{Eis,2} = 0^\circ C$.
    \item $\Rightarrow T_{gz,2} = 0^\circ C$.
    \item \underline{Fazit:} Da die Sättigung mit Kolben bleiben unverändert $\Rightarrow P_{S,1} = P_{S,2} \Rightarrow 7.4 \text{ bar}$.
\end{itemize}

\section*{c)}

\begin{itemize}
    \item \underline{aus Tafelgleichung AS} is $R = 166.28 \frac{J}{kg \cdot K} = 0.16628 \frac{kJ}{kg \cdot K}$.
    \item $C_u = 0.623 \frac{kJ}{kg \cdot K} \Rightarrow C_p = R + C_u = 0.78928 \frac{kJ}{kg \cdot K}$.
    \item \underline{Druck bleibt im Gas konstant} $\Rightarrow Q_{12} = c_p \cdot m_{gas} \cdot \Delta T$
    \item $= 0.78928 \frac{kJ}{kg \cdot K} \cdot 3.4198 \text{ kg} \cdot (5^\circ C - 0^\circ C)$
    \item $= 1 \underline{438.704} \text{ J}$
\end{itemize}

\section*{d)}

\begin{itemize}
    \item $u_{PS} =$
    \item $u_{PS} (T_1) = u_{K}$
    \item $m_g (u_{PS} (T_2) - u_{PS} (T_1)) = -u_{Kaiser} (T_3) \cdot m_{M} - u_{Kaiser} (T_1) \cdot m_{g}$
    \item $= (X_{T_1,1} \cdot u_{Kaiser} + (1 - X_{T_1,1}) \cdot u_{perf})_{m_{PS,1}}$
    \item $+ (X_{T_1,2} \cdot u_{Kaiser} + (1 - X_{T_1,2}) \cdot u_{perf})_{m_{PS,2}}$
    \item $\Rightarrow$ \underline{Fazit:} $u_{PS} (T_2) - u_{PS} (T_1)$
\end{itemize}

``````latex

\section*{Aufgabe 3) d).}

\[
m_s \left( u_{ps}(t_2) - u_{ps}(t_1) \right) = \int_{T_{s1}}^{T_{s2}} c_v \, dT \cdot m_{es}
\]

\[
= c_v \cdot \Delta T \cdot m_{es}
\]

\[
= 0.633 \left( \frac{\text{kJ}}{\text{kgK}} \right) \cdot (-500 \degree \text{C})
\]

\[
= -7.092 \, \text{kJ}
\]

\section*{}

\[
x_{es1} \cdot u_{f1es} + m_{f1es} + (1 - x_{f2es}) \cdot u_{f2f} \cdot m_{f2f}
\]

\[
= 0.6 \cdot 0.1 \, \text{kg} - 0.01 \, \text{kg/kg} + 0.4 \cdot 0.1 \, \text{kg} - 133.418 \, \text{kJ/kg}
\]

```