
``````latex


3. a)

\[
v_2 = \frac{v_1}{3}
\]

\[
v_1 (p(T)) = v_2 (T) \quad \text{weil inkompressible Flüssigkeit}
\]

\[
v_1 (30^\circ C) = 
\]

\[
p_1 A = p_0 A + m g y
\]

\[
\Rightarrow p_{0,1} = p_0 + \frac{m g}{4}
\]

\[
4 = \pi \frac{D^2}{4} = \frac{\pi}{400} m^2
\]

\[
= 1.4 \, \text{bar}
\]

\[
pV = mRT
\]

\[
R = \frac{R}{M} = \frac{8314 \, \frac{J}{kmol \cdot K}}{50 \, \frac{kg}{kmol}} = 166.28 \, \frac{J}{kg \cdot K}
\]

\[
m_3 = \frac{p_1 V_1}{R T_1} = 3.62 \cdot 10^{-3} \, \text{kg} = 3.62 \, \text{g}
\]

b)

\[
p_{3,2} = p_{3,1} \quad \text{da keine zusätzliche Kraft dazu kommt, und somit sich das Kräftegleichgewicht nicht ändert}
\]

\[
T_{3,2} = T_{Ew,1} \quad \text{da Kessel > 0 muss nach Eis in EW sein und somit kann die Temperatur nicht ansteigen, da das Gas in EW im thermodynamischen GGW sind, müssen die Temperaturen gleich sein}
\]

c)

\[
m (u_2 - u_1) = \dot{Q}
\]

\[
\dot{Q} + m (u_1 (T_1 - T_2)) + \dot{Q}
\]

\[
\Rightarrow Q = 133.73 \, \text{J}
\]

\[
\dot{E}_{\text{kin}} = pA (v_2 - v_1) \cdot m = -3.724 \cdot 10^{-7} \, \frac{kg}{s}
\]

\[
\text{weil reibungsfrei}
\]

\[
V_1 = \frac{mRT_1}{p_1} = 3.1 \cdot 10^{-6} \, \frac{m^3}{s}
\]

\[
V_2 = \frac{mRT_2}{p_2} = 1.105 \cdot 10^{-6} \, \frac{m^3}{s}
\]

``````latex


d) \quad m_{EV}(u_2 - u_1) + m_g(u_2 - u_1) = \dot{Q} - \dot{W} = 0

\[
\dot{Q} = \dot{W}
\]

\[
p_g = p_{EV}
\]

\[
u_{2, \text{new}} = u_g - 353.638 \frac{kJ}{kg} + x \left( -0.05 \frac{kJ}{kg} + 533.65 \frac{kJ}{kg} \right) = x = -133.64 \frac{kJ}{kg}
\]

\[
m_g(u_2 - u_1) = m_g c_v (T_2 - T_1) = -1.082 \, kJ
\]

\[
u_{2, EV} = u_4 + \frac{m_g (u_2 - u_1)}{m_{EV}} = -122.55 \frac{kJ}{kg}
\]

\[
p_{2, EV} = p_{1, EV} = 1.4 \, \text{bar}
\]

\[
T_{1, EV} = T_{2, EV}
\]

\[
x = \frac{u_{2, EV} + 353.638 \frac{kJ}{kg}}{-0.05 \frac{kJ}{kg} + 533.65 \frac{kJ}{kg}} = 0.632
\]

``````latex


